台灣「撐香港，要自由」演唱會

From 立場FB:

滅火器【特別分享】滅火器 Fire EX. Ｘ 林夕 MV「雙城記」

台灣獨立樂團「滅火器」今日推出全新歌曲〈雙城記〉（City of Sadness，悲傷之城），歌曲由香港作詞人林夕填詞。MV全為香港抗爭的影片、照片，聲援香港抗爭運動。

據滅火器貼文，主唱及作曲人楊大正表示，這首歌是在今年3月寫下，曲末引用了台灣電影《悲情城市》的經典配樂，原本想以1950、60年代的台灣作為背景，但恰好在6月時遇見林夕，「滅火器」遂有機會與這位香港傳奇詞人合作。

滅火器表示，沒想到的是，香港現今的遭遇，卻與70年前受白色恐怖、黨國體制壓迫的台灣越來越像。

滅火器在貼文寫上「光復香港 時代革命」，呼籲明晚到台北自由廣場參與「撐自由」演唱會。

聽晚就係喇！係youtube會有直播，得閒嘅手足可以去睇下

p牌push唔到聽完真係好有力量

抱歉，台灣人用國語創作
因為大多數台灣人不懂廣東話

有其他國家的支持已經給予我們很大動力了
本身就很愛台灣樂隊，看見這首歌真的超級開心

台灣是唯一有自由創作華人國家
希望可以幫助香港

香港的獨立音樂圈沒有那麼發達找個場地辦表演都不容易
很羨慕台灣有那麼多音樂祭

所以香港人只有選擇移民或獨立

滅火器正呀

要推

搞錯咗，原來聽晚11月17先係